IT界討論區:(32) 又到fg入行季節

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):

P仔 參考價 ：
乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

* 白紙指有接受過IT-related degree 教學，參考下表common部分

---------------------------------------廣告------------------------------------------
-----------------------------------IT仆街經歷--------------------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴國泰匯豐同埋Adeeco, Seamatch, Manpowerundefined

誤中1001

oi考problem solving多過考數

唔知關唔關事 不過都照問下
想問下ive既data and science analyst 出到黎錢途如何 謝

你應該去里度問吓:
18FG Machine Learning/Data Science/Statistics 就業討論區

我係18fg,啱啱入咗行，個人覺得係里行，無degree吋步難行，基本上bachelor賤如狗，master滿地走，phd見不少

呢科出到黎, 個title起碼都叫搵到工既
但係咪真係保到你入到data呢一行真係唔知

認真？我未見識過hd學歷data analyst

做data science
有master可以乞食
有phd就可以搵食
其他？想入行？下次投胎記得讀好啲書啦

呢行一定要進修架啦, 我只係話個hd既title比人感覺唔差唔怕搵唔到工
如果你真係擔心但又想100%入到it, 最安全就係讀cs/it科, 唔好讀ee/ie果d

Thx ching

IT support 狗報到，第一次留言🙄

吠兩聲

你無出糧俾我

HD 做data analyst 咪撚玩我啦
人地見到你DSE 數學差都唔撚想請你
你估真係code 狗? 狗屎垃圾都入到行

請毒撚啦

原來自己由17刷到而家30post

咁得閒

灌水灌左13個post好似有得打飛機

屌

有個巴打會搵你打飛機

屌 我想去比有囡巴打in但係連grad都未撚grad

佢眼中只有屎忽

正常人好搶手

我硬係覺得冇人肯請我

請正常D好
唔係請番黎性格不合,你就正常人,佢最古古怪怪毒撚
佢自己又做得唔happy,你就更加同佢夾唔黎,
無耐呢行真係好撚少正常既黎In

巴打

我打飛機唔駛人幫

利申藍絲

完啦好嗎

好多癲佬

有性認知障礙🤔

快d block左佢先 我好磨菇
#metoo

死基佬

點樣增加隻手嘅持久力？
用哂手托都好 攰

好想要霍金隻曈孔輸入

我個位乜都冇用

睇個mouse就知死毒撚

冇女

用trackball

係
bachelor入行之後一定要讀埋master

Lm

手指公仲攰

真毒撚係唔用MOUSE

用手托反而仲唔舒服

係

有女,點會無女
好多女黎In個時
性別都係基本上interview個時寫住 Female
個樣睇落都要懷疑係咪真係女
都係個句啦,唔撚夢想現實好撚似咩撚野日劇如:"電車男" 咁撚正
現實班女見撚到又臭又毒既毒撚野都唔撚想多講
某程度真心係班毒撚令到班女唔願入行

加上我夠疆講靚女唔會讀IT
靚個班去撚哂讀 Designer
只要正常唔係貪水泡既女
都唔會讀IT

有冇人係深圳做 想知做邊類型多

見個個醫院醫生都用
應該冇㐲？

叫你咪做IT
人地就係當你識架啦

angular好大舊

一個靚女讀得掂IT，我屌晒咁多位巴打個屎忽又點話

讀過下u都知啦

不了不想被你屌

靚女根本唔會讀IT,就算讀完都唔會入行
都係講個句,唔撚好諗到好似日劇 咩撚野電車男咁 溝撚到件極品
現實?高質港女見撚到咁撚多毒撚都掉頭走

用angular都過千行html?
一定係你上手亂寫
用angular有過千個html template嘅機會大過有一個html template過千行
angular module base都可以寫到咁 bulky

就係因為你靚所以先寫定唔想被佢屌

我指framework難理解

我refer緊嗰位18fg啦
angular本身design唔算差其實

雖然唔熟js
照計兩三行應該足夠解決一個dom操作
如果唔夠就應該向外call
一千行大部分究竟係d咩 除左可能係一大堆hardcode住(重覆)既圖文之外就真係諗唔通

可愛的男孩子

好明顯根本就亂寫
angular反而一開始難上手就係太多modules太多component唔識trace
但如果project啲野defined得好又放啱folder都幾易跟吓

乘機溝女

呃蝦條 仆街仔

有冇諗過你自己都鳩

唔洗諗
我係鳩嘅代表

試下諗深啲 感受多啲呢個事實

鳩不成
鳩不就

C++金融財俊收唔收

星期一返 等即日被炒

搞大

星期一開始就會有堆女跪係到等你

記得戴套ok?

勿跪 尊重

我無記性的

爸爸 爸爸

話時話
如果人工一樣，工時workload一樣
你地會揀做large scale system 入面嘅microservice
定細system但fullstack?

細system
Full stack=我control多啲野=同人嘈少啲野

full stack細system易玩
同埋可以渣春袋加人工

infra狗表示無乜新人

其實fg做IBM學唔學到嘢?

只可遠觀而不可褻玩焉

我,認真自從做撚左IT 個人對女都開始無咩興趣

做IT想識女真係好難
除非你話狗屎垃圾既女都食

其實quit工無意思,quit行先有意思
第度一樣做狗

轉行又要學過啲野 冇咁多時間
未入行嘅巴打諗清楚先好入 咪亂聽報紙佬吹奏下就覺得呢行好易入

脫離唔到it魔掌

事實又有一大部fg 傻頭傻腦咁入
做落唔合心水又出番黎

唔怕改錯名
最怕入錯行

貪FG 18k得不償失
利伸:我係例子

我都係架啦成世都係做呢D on9野
想轉講就易,就黎到中年,女又溝唔撚到
呢獲真係叫雞叫到死都得

我咪一撚樣,年少無知,做IT
愈做愈柒個人性格都變撚到自自閉閉

自問做咗幾年只係小毒
未變劇毒

18FG 想問下pm前途點？多唔多ot？晉升階級好唔好？同埋係咪都係要靠跳槽先有人工加？

interview咗幾間都好快比offer 雖然title係pa/pe
人工應該叫點價？15k會否太少？有無可能叫到17-18k?
諗緊要唔要accept offer 做住先 當儲半年經驗就再轉叫高d價（通常年底調整人工？唔加係咪應該要走？）

唔好意思fg岩岩開始搵工好多問題

利申 女 中上樣 善於溝通 有intern exp.同ref letter

唔理你男定女先啦
pm你上到位實有錢途既 但你最好都打好d底
如果唔係一係俾班code狗耍到飛起 一係變啲人最憎既鳩UP乜都唔識既麻煩女上司
pa/pe咩價等其他巴打答 但一定唔會fg就pm
如果你想加得快頭幾年成日轉就預左架喇
但我個人覺得頭一份工點死都死夠一年經會好叫好多

我都明fg都係pa/pe所以照apply 純粹少少擔心多唔多晉升機會
同埋in完幾份即比offer覺得好似好渴市 諗緊人工叫價應該幾多好
如果人工都係14-15k 唔會上到17-18k 就可能會揀其中一個offer做住先

唔該晒巴打

點解想做pm
btw上面覆咗你自己參考吓

不過IT本身女都唔多又真係中上樣既話
要有人請真係食生菜 分分鐘去IN果陣D同事望到都私下FF到癲
FG夠平就算埋牙做野唔太掂都可以當請個花瓶呀嘛
加油啦

我自己cs出身架...developer既工都有offer
不過覺得自已係programming呢方面唔夠突出 所以想運用自己優勝d既地方（溝通能力比較好 又有tech底）睇下會唔會更加岩係pm發展
Btw 唔好意思新人咩都唔識 想問p仔ap tech即係咩？

呢個真 買條女返黎做花瓶都好

不過有時有啲姿色既女去到毒撚堆都可以係壞事
啲人事關係野好易出事 做又唔係唔做又唔係

坦白講唔太想做花瓶...要做花瓶就唔洗揀做it狗
想讀完4年大學既野真係用得番 同埋career path夠長又可以向上發展
所以就算fg低人工d 但title對cv靚/學到野都ok

Trinidad巴打話齋 tech底唔好既話
上到去有offer都好難站穩住腳
到midlevel開始中上樣唔幫得你太多
如果開波唔行programmer路線
ba又好pa又好 頭幾年最好靠自己掂多啲tech野
但如果你興趣不在此會幾辛苦

唔該晒巴打咁詳細
問多個問題 會唔會我兒家直接accept developer既offer做一年
做完再搵番ba比較好？
定兒家直接搵ba都無咩分別？（不過見好少ba肯請fg咁）

唔好意思覆得好慢
唔該晒上邊兩位巴打咁詳細分析
聽完你地意見
我應該會將焦點放番係搵programmer先 雖然都估到好辛苦......希望捱到

其實唔抗拒打code 只係對呢方面無咩自信 唔敢踏出第一步去做ft
好驚比人鬧廢/覺得女仔就先入為主睇死我好廢
intern pt都係做web developer 不過覺得intern同ft唔同

同埋個人比較多野講 番intern pt d programmer唔講野唔太舒服
不過聽完你地分析都應該挑戰下自己先！

我反而怕sister 你頂唔順班毒男多

我major得幾個朋友

其實除非你真係好想呢行快展,真心唔係唔希望你由靚絲變毒絲
對得D code,慢慢慢咁個人真係會變到唔正常.
如果,你話單純拎tech經驗,真係做到唔上下最好抽身

唔好意思無追開post
邊間公司？手停口停緊

一來讀完cs出黎唔做it唔知做咩...
二來人工前途又唔差
自己又唔抗拒（當然唔洗做就最好 ）
所以應該會真係試下programmer先

因為我基本上叫無寫app經驗
淨係用過ionic 但都係intern + 自己研究過
完全唔識寫native
好驚比人鬧....
所以就算搵都係搵番web算..

其實我反而覺得女仔做IT頂唔頂撚得順班毒男日日ACG姐

識ionic已經好叻

邊有學校會教呢隻

唔自爆
講咗就太易估到我係邊估個

鬧就唔會鬧,
特別係女.講黎講女做IT 除非性格自己本身都宅個類
聽你講話多野講個類
怕你會唔慣
當然你做落先知.
反正後生,唔合心水咪抽身

毒唔毒睇個人既啫
我公司班IT狗係做過咁多間公司以黎最唔似IT狗既一間

我都淨係番過start up
睇下會唔會有機會去到大公司...
但我非3大又唔係特別高gpa
大公司都未必請

反而IT呢行GPA我覺得唔代表D咩

咁你好彩,我做過好多間,ACG毒男既都係佔我比較多.正常既好少
我呢自認自己毒,但起碼會肯出聲,唔會無話題,來來去去講tech講打機個類

其實都做過developer既intern pt
不過因為start up 同事老細都nice無鬧我
純粹驚ft唔同世界
同埋人工都差一大截 可能ft人工以我level就會鬧

無....唯有聽日再努力搵工

鬧真心唔會鬧
都係個句成班毒男講野都成問題,點會鬧?
我覺得最大問題你會唔會同班毒男唔夾姐,
毒男話題黎黎去去個幾鐘,Tech,ACG
不過最緊要睇你撞手神撞得好唔好啦

你個間咁睇落唔算話好毒

應該話我淨係識web
App 0 exp
無話想做咩既 如果咁岩有間見我app 0 exp都肯請可能都去試
巴打咩公司 手停水停緊

本身對番工又無話好大期望 想同同事好夾
當夾係bonus only
我自己都鍾意acg架 不過係大路個d 火影巨人hunter 食雞 傳說 switch...............

識唔識java

不過Sister無話諗住做咩方向既programmer既咩
最緊要個個technical 係去到咩地步先
識D 咩,同諗真係邊到發展
就寫code 寫app都分左幾類,又android,ios呢兩樣好基本
寫web更加唔使講, 咩php,jsp,asp

Btw 最中意水人去做full stack
會練到好多system design既野

OO如何,如果OO差,寫app 極度唔suggest

轉咗電話未搞番telegram 聽日set好再打擾巴打你

OO差既 基本上唔建議寫任何code 除非有functional programming專長

有幾多公司真係要專functional programming
反而適當地混合用幾正
利申兩樣都識

我講緊既係完全無副作用 可以mapreduce既functional programming...

唔敢講識因為學校asm同proj先有用過
但到出黎實際番既intern pt就無再用過

其實你有咩底

你以為揸多啲會加多啲人工咩

其實你FG 去到, show唔到實質project比人睇, 人地都估到你去到咩料

基本上job ads寫某樣requirement然後寫welcome fg 就係希望你有fg level既認識...所以唔駛擔心話自己會唔會唔meet佢個期望

大家都覆得好快...覆唔切...
係呀 所以我interview都淨係講我用咩lang黎做過咩
唔敢直接講我邊種叻/識

其實真係冇人會期望個FG識得幾深入
基本野問下都識答 有d project甚至功課似樣既睇下 解釋下自己點做
知你唔係free ride 或者只做present但啲code全部其他人寫就會請
最多咪蝕一兩個月糧俾你唔過試用

其實FG ,唔識最緊要講到有幾想做IT,
開個價唔太離地,一般都會收.
但有心理準備一開始做係難頂,因為佢D死人code幾十手
你main緊可能係上手再上手既FG既code

我有兩個大proj (一個fyp)
同可以試下搵番intern做過咩出黎

Btw多謝大家分享咁多經驗比我呢個fg
準備訓 聽日再追post!!!

最多咪蝕一兩個月糧俾你唔過試用
其實真係好少過唔到
不過你唔會成日寫壞code比D 阿頭針住,就真

run唔到都仲交出去?

其實關鍵睇你開幾多姐,
如果難請人,呢行柒野,一份空左3,4個月唔出奇.
你肯In 開價唔離地,一搬都會請
但你就一定要申定利係咩都唔識先

run唔到都仲交出去 咁緊係死得
意思係寫得肉酸

講就好聽 ，最後咪又係自己睇
你唔好諗到，有人真係足住你手教你寫 好多都係要自己睇 經驗慢慢吸番黎

邊有人會教你其實
fg返工頭一個月都係睇code多
自己改吓code慢慢摸
之後就直接開波
唔識咪問

幾時返

屌 恥笑開始

唔好以為呢個post係冇丁嘅好冇

一個絲打入到黎個個咁熱情

有 sad but true

做得耐it
變埋gay

冇相關學歷

上年返咗一年工, 反而瘦咗

放心我有寫doc

有無公司做緊Tagetik?

Btw扮咩絲

冇扮喎
點解要人格謀殺我

想釣下啲真心膠巴打
本來冇諗住有收穫 點知成功釣到個
證明個post入面仲係有比較純真嘅傻豬

有丁重好，反正不會懷孕

jd出中文=狗也不屌

繼續人格謀害先
而家咩世界可以著女裝然後話自己藍絲

[member]
賣丁
[/member

屌
放工先黎咁撚大雨

Fail

收到offer，工作都有挑戰性。一個人幫一間security firm起個小型reporting system。打算用python。有冇巴打有D講system級數既python書介紹?暫時我開始睇呢本

點解用python?

1.) develop 得快,個system 算簡單唔大
2.) system 同risk modling 有關，可以leverage python數據處理既能力
3.) 個system唔會有gui, front end 同 back end 可以同一個language

可能搞個api 同 numpy pandas 嘔個json / csv, d 金融專家用excel接都夠做

都啱
雖然我真係好憎用excel
日日對住堆vba加堆stored proc真係想死

真code狗寫既vba可以好好跟
行外人半錄半寫果d
見到有activesheet已經知大鑊

試過跟一個重量級既
全部都係activesheet, select, copy, paste

咁outdate既

最仆街係你中途去第二張sheet chase d野，之後你己經唔記得邊張係active sheet!

冇可能
啲analyst自己打好多formula再計

希望可以唔好比D人亂黎
第一次可以一個人in charge一舊野，有d興奮，天生IT狗格

爸打數底如何 我數底差好多野都唔識計

analyst咪又係我自己

死假毒撚,屌你老鼠

屌，嬲！

個3點都睇唔到係必要python既理由
做乜都好，如果你本身熟就冇問題

其實你班友做乜會掂到vba咁撚雜
掂親都未聽過有好野

因為有班analyst鍾意自己玩excel

冇要求識，不過可以學

銀行用好多

其實會飲酒,會食煙就唔係毒撚

專屌柒IT呢行巴打名單:
1.油尖旺豬肉佬

大家做project個陣鍾意行scrum定行waterfall多D？

油尖旺豬肉佬成日屌柒IT
火都來, 屌你
為左屌柒你,星期一番公司
決定係我段program打句comment:

// 油尖旺豬肉佬 無女又毒// 一日到黑唱衰IT

睇下啲野會唔會成日轉

我間公司話就話用agile，但做project就waterfall。我同另一個同事依家先推project都要跟agile methodology。成日做好晒先試，其實不如邊做邊試feedback會快D到手

都係嘅，個一個月貨仔就做完交收會合理D。但玩3-6個月個D玩waterfall，有咩事要scope change就做到pk

想請front end web developer, 有興趣請聯絡

請唔到架啦

咁多agent物體係個post出現嘅
留意返呢到啲巴打唔做爛市，都唔受壓價
搵食行遠啲

13k ok?

呢一年應該真係難請人
因為前幾年, 新聞/媒體全部吹奏it點樣吃香
講到某d職位人工幾多幾多
最簡單例子就係以前smartphone一出果時講咩寫apps勁高人工
果期真係好撚多on9由infra走去轉寫ios/an
唔駛講現實啦自己有眼睇, 好多做做下都發覺奶哂野+決定轉行做返正常人
講真, it係香港終究唔係一個係大路香港人眼中正常職業
你唔介意做一世狗比人白眼先好入行

難請人係因為冇乜正常人
明明以前啲IT狗多數都好正常

公司細到乜都冇
基本上都係有user要求乜就做乜先
冇急嘅request就做返啲project

啲project都係隨心做

我相信所有公司都會對人既quality有限制
唔會見到個一睇就知唔得既人入公司, 無論幾缺人手都好
唔計被screen走果班, 其實真係好難請到人

其實睇你點define毒撚
沈迷acg 油頭垢面 正常溝通都有困難係一種毒撚
鍾意自己一條友飲酒食煙唔鍾意social都係一種毒撚

請著個唔正常嘅返黎 分分鐘要幫埋佢執屎
唔請好過啦 叫公司俾大份啲糧我好過

你地個「人」係指有三年經左右嘅定係指fg先？

其實我覺得都係報紙亂吹奏呢行所以有好多人就咁上下啲course就嚟見 腦細見平就請 所以先搞到良莠不齊

同埋好多公司都唔想比resources train人 咁啲員工點變公司asset

教人=哂時間, 如果有條友要係你餵之下長大, 佢根本去到第間公司就即刻玩撚完啦
應該玩放置play但又唔好出術陰9佢, 做唔掂由佢自己負返責任, 佢係呢行玩唔玩到自己都會知

我暫時冇in過fg 但幾年經嗰啲都唔多正常
明明有唔少係SAP甚至係SA

至於你話resources其實間間公司都係咁上下
都一定係邊做邊學
邊會有人慢慢教
更多係自己研究完真係唔識先去問
教你嗰個senior自己啲野都未顧得掂啦好多時

冇錯
根本就算係coding practice 甚至係system design都冇必要教
一堆existing嘅source係到唔識自己睇
就算話乜學壞手勢
其實你有心做做多幾年就會自學到乜係比較好嘅寫法
因為壞手勢最終都係做撚死自己

有冇留意上面有巴打話連doc都唔比佢

都係個句 唔好連doc都唔比我就得

其實正正常常一個system/app應該唔需要doc都睇得明

除非你個system大到同micro service到就咁睇係冇個context係到

doc唯一有需要就係成個arch graph同啲business flow
好high level就夠

唔係個個都好似你地寫得咁整齊

上年grad, 做左一年既it狗報到
岩岩考到政府ap2
有冇巴打都係入面做

勁人, 估計巴打應該係公開考試+gpa都唔錯同埋係正門狗

我gpa麻麻嫁渣
好多野都唔識
入黎跟各位師兄學下野

無記錯ap2係perm位黎, 巴打人生都算幾成功了

30k starting
水尾 50k

係香港份人工夠買到樓已經算幾成功了

而家it咁吃香，相信大把巴打搵遠多過呢個數

講真如果唔係上手寫得太柒
自己run一次落斷由頭追到尾不進入函式都得架啦

坐幾年就升到ap1 53k-67k

冇錯
然後就唔會再升到

我會照SD 啲LINK
唔睇就算
雖然睇左都未必會跟
唔通我捉住佢屌咩

好難話捉住隻手慢慢救
有 reosurce 我會 share 出嚟
有無心學就睇自己做化

blockchain同ai好似好深

ap2鳩in架咋 問嘅野同你會做嘅野完全冇關係
你developer出身都可以掟你做infra
infra support出身都可以掟你做development
身邊有人就係咁

毒撚,最緊要係無女

吃香個屁,吃香Jobsdb會成幾千個職空?

你睇姐,有幾多係咁
好多1-2年先開始過兩萬銀

係,但係做到隻狗咁
比人當狗使
女又溝唔到

好多呃飯食就真

只可以話it 肯寫code 的人唔多。
個d所謂的it Big4,養成班mt, consultant呢d呃飯食的sales去sell product, 明明個product都未ready, 或者做唔到，都可以水班大公司/政府/銀行班膠層去買，班膠層好high level收到呢d 信息，就打哂飛機同ceo, 其他部門director去吹奏。結果到implement的時候永遠delay, 各部門懶resource問題。明明係你地班友冇呢個knowledge, 比個d 所謂的大公司mnc it vendor昆到，話咩咩咩product 好易，上我地幾當workshop, 加training 就識用呢d tool 去幫你間公司transformation.
心諗，係咁易ga人地做research就唔使用成世人時間去研究。最後咪錯誤估算project, 用各種手法逼走班developers, 大條道理同ceo講話冇人手 然後撈到退休

正常的IT狗反而最先死。

IT狗好撚多呢D

system design係sa做
憑咩僭越

有工入黎搵人 不如試下調轉人搵工
Dup咩code都得 system design都得 50k 有冇工搵我

Agent狗又推送垃圾Job
見到呢2句再加上福利只寫5天工作已經知係地獄

個Agent最on 9係以為hide左公司名......
內容出賣左佢

Job Name

Web Application Developer

Job Description

Responsibilities:

• Cool web, mobile applications or game development
• Truthful, open and honest communication with all people at all times

Requirements:

• Loves jQuery, Ajax, Javascript, CSS, jsp
• Writes efficient queries and optimize database-intensive application
• Has built scalable, database intensive web application
• Knows Node.js, Git and Amazon Web Service is a plus
• Codes server-side applications before
• Loves making your time coding more productive and expressive
• Thinks before you code
• Believes web programming is a fantastic career
• Knows programming can be elegant and beautiful
• Willing to brainstorm and contribute to our A-Team
• Wants to learn, push themselves, and make the Four Directions a better team
• Loves coding to a point that you would try to find a job where you could code all the time
• Thinks multi-tasking and team collaboration are the best thing in your life

We welcome fresh graduates. We don’t want to see your resume only; we also want to see your RECENT WORK. Real world experience is all we need.

Career Level: Middle
Qualification: Degree
Industry: Information Technology
Location: Kwun Tong Area
Employment Type: Full Time, Part Time
Others:
Recent Graduate will be considered
• Five-day work week

幾年前d傳媒吹奏it點好搵點好搵, 已經一車車畢業生咁送左人去死
所以呢一年絕對係難請人, fg到都唔想入行

同時做幾個project 都係coding，腦爆炸

you could code all the time=無限OT
multi-tasking and team collaboration=幾個project

做IT同一時間只係跟一個project，一係政府一係consultant賣人頭。如果真係multi-task唔到，我自己覺得會好難再升上。電腦都要multi-thread，何況人呢

當你usb咁用
估唔到it界都有usb

咩野叫你有 passion self-moti multitask work in pressure flexible working hour
全部都係伏野黎

sor 打錯

好廢你地
人地做1年已經過30k
仲要鐵飯碗

無話你講起都怕,code狗呢D真係頂盡做撚到40左右就收山
個時女又無,唉,諗起都慘

有巴打講過Fg唔建議一開頭經agent搵工

on9
a)有女+ 13k programmer
定
b)冇女 + OGCIO APII

唔記得，等其他巴打補充，我都係上年fg既迷迷小羔羊

agent⼀般commission 係個offer嘅三個月糧
做entry level position根本冇肉食
所以會接呢啲job做嘅agent通常都係廢

support我唔肯定
但一般黎講code狗post本身都少entry level會搵agent

係咪T-con黎

P仔

想問下java去到識寫計數機level
算唔算識java 可以in下programmer

講清楚好喎CHING
最basic 加減乘除
定係有window計算機完整功能

想問下國泰既IT Graduate Trainee好唔好？

利申：岩岩Graduate 黎緊8月開工

window計算機完整功能

國泰好唔尊重IT

點解咁講呢ching 有冇多啲details

知唔知calc有big int 有針對有理數做特別處理 同埋有針對低次根式做特別處理
做埋呢啲先講自己識寫calc

真HKU小食神

揾D公司試題做，識做咪去in囉

你岩

點睇su can收皮

Ching 我係HKU小食神 唔係su can小食神
不過你問我就冇咩特別 因為平時都唔食su can

食開cym

係呀 食開tea

國泰要blockchain黎做閪野

垃圾

教黎有條鐵用

好惡

見識少 blockchain除左保證記錄既一致性之外有咩其他用途

唔算
最起碼識OO ,基本工打得好如casting 個D知係咩先好做 code狗
唔係會好辛苦

早一年國泰炒人，大部份都係炒IT部門。以前IT有佢自己嘅director，依家俾人merge埋去business development。雖然國泰之前唔識得好好利用IT資源，但依家係唔珍惜IT對公司嘅重要性。佢地睇只睇住盆數為主，員工質素係其次。

傢下出面大把自稱係programmer，但質素真係唔多好。近排見過嘅candidate，basic concept都OK嘅。係有背過書啦，但一in個陣就見真章。問佢OO嘢，又唔係咁明咁。問佢關於collections同generics嘅野，我就好似講近火星文咁

呢間野好伏又仆街
寫高價引水魚再壓價
連最低價都無
裹面叫day choi果條八婆最仆街

返機場真係好撚西
食又貴車費又貴 放工約人難到傻
冇50k都唔考慮

做咗幾年都唔太明

考OO有鬼用咩，直頭黎考design pattern就見真章。
香港10個有7個用OO當Procedural programming language咁寫架啦。
咩野LANG係佢地眼中只不過係FUNCTION CALL，CALL黎CALL去，做到就得

其實除左OO， 香港有冇啲公司會玩Functional programming
事關我公司寫緊FP

又老實講
根本好多app/system都用唔到咁多ood
幾何會自己寫咁多野做inheritance
基本上都用哂啲built in class同interface
反正ood係寫啲handle business logic嘅helper class用得仲多

玩大量數同data嘅工一定係玩FP

lm

Fin tech 個啲會用多啲？
宜家做codec 個啲所以要用

見咁多次IT工都冇問技術野
你地好毒
乜野collection generic唔識喎

通常都係問你以前做乜同介紹份工要做乜多

咪係
次次都係憑吹講project

真正毒J先講自己識D咩Java, php,技術
數哂出來

其實而家大學有冇教gang of four
我只知道會教ocp srp果類野

不過就算冇doc係手應該都好容易睇得出pattern掛

點解有人可以識public class B extends A然然重載左d方法就叫自己識oop既
唔係掛 佢究竟點樣grad

你地星期日有得放假仲講IT野

成班冇囡係咁嫁啦

無錯,星期日就算無女就想小D 連登

我覺得識 OOP 最大作用係容易啲睇得明個FRAMEWORK ，LIBRARY 點解咁用 咁DEDIGN

唔係，只係將D唔識寫code嘅人由programmer變成user。

其實 我覺得呢D都可以叫做識 Apply OO
唔係叫識 Design OO
香港IT狗,有幾多個Spec唔係成撚日轉
Design pattern呢D咁撚有用既野,比D仆街轉兩轉
變撚左係個底都郁,成撚個structure 散撚哂

其實OO 都係想所有野化成物件去設計
變到一小節一小節咁撚樣
個D 部件,有D重覆既地方可以重用番
基本上,我夠彊講OO呢家野,好小FG 真係完全可以用精通,諗到點用OO 可以方便
未來既Code

唔番咪refactor到岩
不過樓上講得sad but true
就算有pattern都一早比人冇共識地郁到變哂antipattern

FG 見工係咁
基本佢有實物,好撚多都係網上抄抄下整合出黎
問佢深層次D 就啞撚左
怪就怪香港IT垃圾既畢業生實撚在太撚多
好撚多,以為work撚到就得.
邊有咁易架
比FG做,寫撚到D code狗唔撚搭柒咁
屌佢又唔係,怕佢走,走撚左請番第個極品出黎又係死
唔屌佢又谷撚氣
FG 最撚另就話識咩Java, php。。。咩撚野都數哂出黎
其實真係咩撚野都唔識

技術愈重,人工愈低

你個IT部分分鐘比個Account /Finance Dept騎著
train下自己語文,帶假面具打好人際關係先最重要
打D CODE靚, 識D咩OO有咩用
開會果陣 你會唔會話呢度可以用XX tech搞店
你一句話做到,咪死番去狗位拎著個飯盒邊食邊做
做唔到, 收信封啦

其實唔止FG係咁啦

比人壓2k

不過比上一份加5k 算啦

IT忌停留同一公司得太耐
留得愈耐愈比人恰
轉工加人工好過

唔只IT

睇間野重唔重用IT
IT不嬲比人當狗撚
除非你話你走左佢就唔撚得
唔係?
咪又柒得你走
用平價請個FG番黎幾好

IT 就緊係唔撚怕,咁撚柒係香港
你見幾次份工就知
真係有手有腳就做得

最緊要開賤價,你開賤價,即請咁濟

Hr話到事請邊位，貴公司好打極有限

大撚把
老老實實
好撚多FG講(U grad) 其實真係開14K-15K左右
HD 更撚加低12-13K

D死毒撚住既痴老豆老母
又冇女友,洗費唔多
星期六日又捕著係屋企打機
12k夠洗啦

大撚把呢D ,最撚仆街係腦細照請個下先on99

佢賤賣玩賤賣,加下就係呢班又整撚到呢行,個價底撚哂
關鍵D仆街腦細,佢見咁撚平,緊係請Y

前幾年全靠呢班仆街, 個價先低撚哂
點知班粉腸做做下發現唔對路原來會轉哂行 成個行業比佢地攪彎哂

I大HD 最撚興呢樣野
每年有超撚多畢業生賤賣香腸

無計,其實香港教育之失敗就係咁撚樣
諗野on99
開咁撚多HD 呢行咪臭撚哂
本身都夠哂柒
加下仲柒多兩皮

講真IT HD好撚多古怪毒撚
大學仲多
成日塞著耳筒聽埋垃圾ACG歌
上堂又係到玩手機game
分組叫佢一齊,又EE哦哦
同佢講野又唔知佢講乜撚

所以12k真係比多佢

相反, 如果IT唔係咁泛濫得咁緊要
D腦細,仲會比咁撚小資源,放係IT呢行?
所以唔可以怪IT人比人叫IT狗
事實呢行太多無料之人去做

IT HD 算撚數啦,個時某院校某人抄功課,
背PP 咁撚樣又話grad
咩都學唔撚到,出到黎成隻on9咁又話搵IT工
IT咩就係咁樣比人整撚臭哂
如果IT 真係似神科咁
得幾間大學開
我真係唔撚信IT 係香港比人叫IT狗
只會比人叫IT專才

讀工程好撚過
落完site,雖然冇女
但成班棍真男人
有傾有講,講下粗口
去打邊爐飲下劣啤酒

IT佬
傾計又唔識傾, 靜係識埋頭對著電腦
抵班友冇女, 比人標籤毒撚

句個真,IT工我做過好撚多份,份份個個IT狗,都係ACG既居多,總之超撚毒
除撚左tech之後,只係識講打機
平時食飯等lift都只係識渣撚住部垃圾機去打
唉諗起都覺得毒

算啦 識講打機已經算好

駁唔到

咁又係,世紀讀係唔講ACG,平時啞哂咁聲都唔聲兩句

唔想講野都有罪

啞到平時食飯叫早餐都唔想出聲

理得你 好過出面做狗

做警犬可以周街撚人
做It狗就去到邊都俾人撚

之前有個行咇炒個modal牌
比人投訴

我諗it9當街抄女牌
已經比人嗌非禮

重點係it人工低, 差佬又可以撚人, 人工又高

屌 就係乜都冇呀屌你 android spring類似既doc，做既野有其他system integration 而根本冇其他system既source code，再加一堆schedule,data sync黎sync去，冇doc你做黎睇下

我做到隻狗咁先摸得熟，下面重有條友懶係勁咁話睇source code行debug就睇得明，屌你老母啦 出黎見下世面先ok? 寫埋d web仔app仔咁簡單搵ive仔都得啦

呢啲case
梗係由佢地自己debug出黎
根本你都冇source又冇doc
你咪話上手都係咁handover俾我
我都係摸摸吓架咋 仲要好helpful咁加句有野唔識記得係我走之前問呀 我會盡量幫

辛苦手足

成班狗仔咁早係度吠
一間打落樓下it部manager投訴下先
d系統咁鬼慢
等班友做下野 成日坐係度靜識上連登

感覺唔係好融入到

呢個場玩唔贏咪去第間囉, 呢行唔駛講太多忠誠

第一日就咁講 好串喎

第一日唔對路走人真係好小事 成日發生

行debug總有機會睇得明
除callback地獄果d就搵上帝解決(劈炮)啦
主要你唔敢郁佢地 如果佢唔單止要你main而又要你加野
咁你就開心鳥 冇可能做到佢既要求
趁早快d執野走 當冇撚做個呢份工
如果你咁勁睇得明都唔好比doc下手

點解

全部gay佬定全部啞左唔識講野

我啞左

巴打你轉咗做finance ？

IT部靜過圖書館📚
就來訓著

上下網日子好快過

比D時間啦

認真想問下
你地覺得一間好既公司要有d乜
撇除人工福利

最近覺得一間公司既process真係好緊要, 同埋有無feedback
想去搵d有passion既公司做下

文化，有d公司員工係真心落力做野，有D公司專玩推波。

難講, 間間公司都推比it部
一個it部竟然可以比財務部
工程部 head lead住on9

入政府做個19k starting TO仲有尊嚴
假假地officer

姐係我講既on9文化
如果IT係果間公司係一隻棋子緊係推你去死
有D公司重視IT，或姐做D new tech, data analystic, ML 之類會有光環好多

想問下，CISSP其實讀咩？

Security and Risk Management
Asset Security
Security Architecture and Engineering
Communication and Network Security
Identity and Access Management (IAM)
Security Assessment and Testing
Security Operations
Software Development Security

好似要有埋經先得, 唔係就咁考試就有cert

我都做過類似，其實好難唔俾人lead，係非IT 大公司，it dept只當係support unit，因為班人要用到其他dept domain knowledge先做到野，都未做過其他dept又唔係business unit又點做得掂，俾人lead都無可厚非

就算係連登仔最憎既hr，要做佢地system都有困難，好多野係佢地做過先知 特別係大公司多野搞

9成唔駛shift
半夜on 9野多

重有掂過crm erp acct software, 真係發現自己係0, 我寧願聽佢地lead算 射得就射

係咪即係要寫好多薯仔文？

既然非IT人都要學Python,VBA,SQL,咁IT人都要學其他野，金融類就 frm cfa果D。目標係一條友屌打兩條team

電視無聲/影
忘記密碼
壞機
死system

利申:私院

AV 佬? CL清曬未

個exam主力好似都係mc
但要埋經驗先考到
即係好似pmp咁

exam all mc
好似要7成半左右
另加5年定唔知6年經驗
另要有人簽名

但近幾年已經變左背dum公廁cert
通常考得既都係兩種人
一係本身已經夠晒料，考cert為公司/加人工
一係D ive仔考黎想入行

更正返，有long Q

唔係support
開工個陣D人多數問題:
唔記得密碼
冇畫面等

客服同事你好

其實我係P仔......

User有番咁上下年紀就會好多呢d support
通常d system alert都要紅色大字 識閃既

本地startup 想請front end web developer 1-2 years, FG welcome, 20k+ 13 month + bonus

你個名

DNLM

平時我有返工有人問system嘢就扮撚曬唔識， system野唔係我跟你搵另外各位同事

我呢幾日清大假，冇返工就出email話幫佢整好………………你唔好cc我啦，我驚下次忍唔住爆

其實SL 一睇就知
第二日鬼火咁生猛,

咁又係

你想唔想多啲troubleshooting嘅經驗?

好伏既問題

同埋都要睇下邊條team嘅

因為有啲team淨係就咁換嘢換嘢

減薪跳糟?
真心講句好多做得tss都真係柒過人

頂爛巿

彈比server team

問得呢個問題都只能話你on9

TSS

減你老尾咩
13個月糧呀拉均返都多過之前果份

咁你唔好講d唔講d咁問人啦，識唔識問問題

信佢一成

remote team ?我fd 走咗
每日派你唔同銀行到
administrator password 乜都冇#:

你又唔係玩得手機 齋坐

冇野做先係人間地獄

電腦你又唔用得，就算自己帶電腦wi-fi你有冇， 你又唔插得Lan

不過可以手機自己share wifi

冇task做 第時點轉工都係一個問號

唔知咩TEAM

TITLE係"Technical consultant"

唔記得咗

前題你係project team

近排想轉工先發現用緊個個agent係seamatch 點伏

其實請女反而唔太著數,講真,
係正常絲,
正常社交,
除非係毒絲又係喜愛ACG個隻
先同班毒撚玩得埋,
唔係做幾個月走既機會真係高達9成

請it仔
如果好似陳家樂咁既樣programmer
或者吳唱k樣 我ok

有咁既樣都唔同你做it啦 去tvb拍套劇做主角一集都10萬

做IT
鄧佳華,李獻計咁樣既傻佬就大把

公司唯一嘅毒撚就係我

有女不是毒

返工之前已經比人起底點睇

透過連登搵到工點睇

對家無咩開po點睇

我成日開膠po同鳩噏點睇

幾時first day

你肯定你唔駛我講一次我個part

你彈性時間架麻 搵日遲返遲收 我收工落數碼港囉

唔好同佢約呀
你菊花不保架啦

no hehe thank you

明明就係你有洞就狗沖仲好意思講

原來你嗰份就你之前有巴打上黎r人嗰份

其實多唔多人由IT跳返出去做普通Clerical/ EO？
我今年28，咁我讀Information System出嚟既，做咗宜家呢份Support 6年，
唔係唔好，但係就加人工加得慢，
同埋大家都知IT狗年年學新嘢，想升職又要學新嘢
老老豆豆真係有啲厭，
跳返出去Clerical EO條path係咪會無咁煩呢

22喇，max可以去到37既

大家點睇Pactera呢間公司？
近排轉工，但又唔知自己究竟想做咩公司好

咁咪睇錢做人，搵巴打上面個間 見工講自己username即請

上到max就係既，不過起碼都10年
政府工都係我考慮之列，
所以我就想睇下多唔多人由IT跳返出去，
我concern既係因為我bachelor係IT related，
會唔會因為咁而限死咗

首先你要冇丁

無問題
等我大大力一野屌入你屎忽，屌到彈出黎

講還講
準備又1001
搵人開定

你當做時薪低但有OT補水 心理會平衡好多